14世紀的「黑死病」源自中國

14世紀的「黑死病」

14世紀在歐洲肆虐的鼠疫，一旦感染便會在2到7日內出現發燒症狀，皮膚上浮現紫黑色的斑點和腫塊，因而被稱為「黑死病」。加拿大籍歷史學家威廉·哈代·麥克尼爾稱，侵略了支那雲南省的蒙古軍將鼠疫桿菌的媒介——跳蚤與受感染的老鼠帶到了中世紀的歐洲，因而引起了「黑死病」的大流行。

黑死病在歐洲的傳播

鼠疫於1320年至1330年左右在中國大肆流行，剛剛傳播到歐州時也在馬穆魯克王朝等伊斯蘭世界中肆虐。蒙古帝國打通歐亞大陸、商業貿易逐漸繁盛之後，這種疾病於14世紀擴散到了整個歐洲。

汁：

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

推

支那真係累人累物

中共又再篡改歷史

成吉思汗帶來病毒攻入歐洲

至正四年（1344年），中國淮河流域爆發黑死病（《明史》卷一，太祖本紀，「至正四年，旱蝗，大飢疫。太祖時年十七，父母兄相繼歿，貧不克葬。」），河北商人再沿「絲路」將之傳到印度、中亞、波斯、敘利亞、美索不達米亞等地。同時期蒙古金帳汗國在攻打克里米亞的卡法城市時，將染疫屍體用投石機投入城中，由此散佈病毒至歐洲各處。造成1347年歐洲大流行，大文豪薄伽丘的《十日談》即是以這場瘟疫為故事背景，描寫浩劫下的人性。至正十九年（1359年）春夏，莒州沂水、日照二縣和廣東南雄路大疫。